[產能過剩] 中國鋼鐵庫存創紀錄

中國鋼鐵庫存創紀錄

中國各地鋼鐵庫存達到創紀錄水平，其原因是新型冠狀病毒疫情導致中國建築業和製造業停擺，這二者佔全球鋼材需求的一半以上。

據總部位於上海的行業數據提供商「我的鋼鐵網」(MySteel)，截至2月20日，鋼鐵生產商和貿易商的成品鋼材庫存量達3430萬噸，這是有記錄以來的最高水平。

在上周六的訊息發布會上，中國鋼鐵工業協會警告說鋼廠應積極削減產量，否則有可能導致供應過剩和行業債務水平上升。

中國的鋼廠在春節期間通常保持生產，產量維持在最低水平，以避免重新啟動停產的高爐時產生的高昂成本。

這就導致每年春節假期時庫存增加。春節期間，中國絕大多數建築工人會離開建築工地回家探親。

今年中國政府為遏制病毒傳播，對交通和工商業都採取了限制措施，這延長了中國建築業的停工期。根據「我的鋼鐵網」的一項調查，目前7326個項目中僅有10%復工。

此前中國鋼鐵供應過剩曾造成全球價格暴跌，並導致中國鋼鐵產品向全球市場傾銷，給處於困境的歐洲和北美製造商帶來壓力。

鐵棺材？

裝屍用櫃